A l'ouverture du logiciel, l'utilisateur est invité à créer ses identifiants en cliquant sur "inscription. Ce clic l'envoie sur une fenêtre lui demandant son identifiant, son pseudo et son mot de passe. Cette inscription lui permet de renseigner ses identifiants et son mot de passe, par la suite sur la première fenêtre. En validant, il accède à sa bibliothèque. 
Il peut ajouter un livre en cliquant sur « rechercher un livre ». Une fenêtre apparaît : il peut renseigner les informations qu'il connaît sur le livre en question. Dès les premières saisies de lettres au clavier, des propositions de titres, auteurs ou autres sont proposés à l'utilisateur. Il peut ainsi ajouter et supprimer des livres de sa liste.
Il peut visualiser sa liste d'amis et leurs bibliothèques. 
